Référence : \cite[p.940]{Cormen}

On présente ici un algorithme qui détermine si deux segments quelconques s'intersectent ou non dans un ensemble de $n$ segments. Basé sur la méthode de balayage, il permet de mettre en évidence une des intersections en $O(n \log n)$ et permet de trouver toutes les intersections en $\Omega(n^2)$ dans le pire cas.

le balayage consiste en le déplacement d'une droite imaginaire se déplaçant dans l'ensemble des segments selon une dimension de temps (ici $x$). Elle permet grâce aux intersections avec les segments de les triés et permet d'exploiter leurs propriétés relatives. 

\emph{Hypothèses}:L'ensemble de segment ne contient pas de segment vertical et trois segments ne s'intersectent pas en un même point.

\begin{req}
	Ces hypothèses simplificatrices peuvent être enlevées mais le traitement de ces deux cas limites complexifient grandement l'algorithme et sa preuve de validité.
\end{req}

\paragraph{Tri de segments}

Comme aucun des segments n'est vertical, la droite de balayage coupe chacun des segments en au plus un point. On peut donc les trier en fonction des ordonnées des points d'intersection.

\begin{definition}
	On dit que deux segments sont comparables en $x$ si la droite de balayage verticale en $x$ les coupent tous les deux.
\end{definition}

\begin{definition}
	Soient $s_1$ et $s_2$ deux segments. On dit que $s_1$ est au-dessus de $s_2$ en $x$, $s_1 >_x s_2$, si $s_1$ et $s_2$ sont comparables en la droite de balayage en $x$ et si l'intersection de $s_1$ avec $x$ est supérieure à celle de $s_2$ avec la même droite en $x$.
\end{definition}

\begin{lemme}
	Pour tout $x$, $>_x$ est un pré-ordre.
\end{lemme}

Quand la droite de balayage traverse une intersection, leur pré-ordre est alors inversé. Comme trois droites ne peuvent pas s'intersecter en un même point, il existe une abscisse $x$ pour laquelle les deux droites sont consécutive pour le pré-ordre $>_x$ (cet interversion peut avoir lieu dans une zone où les segments sont consécutifs pur l'ordre).


\paragraph{Déplacement de la droite de balayage}

\paragraph{Principe de l'algorithme}

\paragraph{Validité}

\paragraph{Complexité}